許樹昌：內地追查新病毒需時 遲通報不明肺炎可理解

香港中文大學呼吸系統科講座教授許樹昌今早（5日）出席無綫新聞節目《講清講楚》，他引述內地專家消息指出，武漢不明肺炎患者最早於2019年12月12日出現病徵，被問到當局有否延誤、錯過阻斷傳播的最佳時機，他指出，先用常規測試檢查，但結果呈陰性，而患者仍有肺炎，當局要再追查是否屬於新病毒，認為「延遲可以理解」。

許樹昌表示，目前已有線索顯示，武漢不明肺炎涉及新發冠狀病毒，而有關實驗室正分析基因，暫未公布。他指出，2003年爆發的SARS的宿主是蝙蝠，再傳染果子狸，於果子狸體內變種及傳染人類；而武漢爆發地的海鮮市場疑售賣野味，是次疫情是否由野味傳染人類則有待確認。

他表示，如涉及新發冠狀病毒，人體內沒有相關抗體，嚴重可引致呼吸衰竭。若患者受感染，不排除可經過咳嗽、打噴嚏的飛沫傳播。

他又說，武漢不明肺炎患者最早於2019年12月12日出現病徵。惟武漢衛健委於12月31日才公布疫情，被問到當局有否錯過阻斷傳播鏈的最佳時機，促成社區爆發的可能，他認為中間等待化驗結果的時間，「市場可能多了人受感染」，目前監察121名緊密接觸者，做法恰當。

他指出，一般而言，醫護會先用常規測試劑，發覺全部結果呈陰性，而患者仍有肺炎的時候才轉用其他方法，「新出現病毒引起的臨牀症狀，不會即時知道，需要時間行第一步，如有不妥，才思考是否新發現的東西，所以延遲可以理解」。

對於加強口岸監察，他認為可以考慮於高鐵、火車等車廂檢查乘客體溫，但不建議在機上檢查，因飛機着陸後會關閉空調系統、空氣流通差；如內地疫情出現社區爆發，或蔓延至其他省份，屆時應對曾到內地、出現發燒、呼吸道感染或肺炎症狀的病人作監察。

點解要搵籍口護航，如果係將市民安全放第一，就唔會遲，就會提醒市民預防，直至搵出發生咩事

✴️HKVOTE Project 招募測試員✴️
------------------------------
👉🏻重點招募： ui, ux, security field 手足
👉🏻歡迎加入新改善建議Group:

#一人一步支持手足
#快來高手指點
#齊齊做實事
#有其他Prj想搵人都可以聯絡Admin哦

香港地投票 - 測試進行中（暫時勿發表高危議題

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

推

屌你老母支共屈人顛覆罪果時又唔見佢延遲捉人
奶共賊老母俾狗屌再屙出呢D仆街都好易理解

DLLM共匪唔係監控之王咩，
個人一出現乜名地址都即刻知啦，
俾美國制裁冇晒技術啦

on 9，就係不明先要緊急通報

到通報嘅時候就係大爆發
為護航可以唔理公眾安全，中國人多死咁啲冇所謂

係人都知係鼠疫啦

可以理解但不可接受

死要面攪唔掂唔求人幫手

總之支那做乜都可理解

五大訴求落實需時，遲遲都唔完示威可理解

上億個鏡頭都唔夠
要每間屋裡面都裝滿先得

垃圾教授

通報同查有衝突咩
攞黎講

連登只接受一套觀點：

中國政府正隱瞞大規模極致命高傳染性病毒，而且疫情已經一發不可收拾，世界危在旦夕。

但連登仔已研究N95多日，成為口罩專手，可以置身其外，食花生睇住其他人感染，望住香港攪炒。

Black death

鼠疫桿菌囉仲洗問？

笑撚死

回力鏢依家爆到咁我都能夠理解呀